---
title: >-
    شمارهٔ ۲۲۳
---
# شمارهٔ ۲۲۳

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>گر همچو نی دم می‌زنم از سوز دل خون می‌رود</p></div>
<div class="m2"><p>ور خامشم در چنگ دل کارم به قانون می‌رود</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>دل از سر دیوانگی شد در پی مقصود و من</p></div>
<div class="m2"><p>حیران که آن بی‌دست و پا دور است ره چون می‌رود</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>تا از سر زلفت صبا بوی وفاداری شنید</p></div>
<div class="m2"><p>مستانه می‌آید در آن زنجیر و مجنون می‌رود</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>از درّ وصلت کآن گهر در قعر عمان غم است</p></div>
<div class="m2"><p>چون یاد می‌آرد دلم از دیده جیحون می‌رود</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>افسانه خوانم چون مرا از زلف آزاری رسد</p></div>
<div class="m2"><p>زخم چنان ماری اگر دانم به افسون می‌رود</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>گر نه خیالش در درون آمد خیالی از چه رو</p></div>
<div class="m2"><p>نقش خیال دیگری از دیده بیرون می‌رود</p></div></div>